# import data from excel file by django admin



## Описание
Web приложение для автоматического импорта данных из Excel файла.
Парсинга файла и сохранения данных в базе данных приложенеия.

## Стек технологий
1. Python (Django)
2. Postgresql - БД
3. gunicorn - сервер для обработки запросов
4. nginx - для статических файлов

## Особености импорта данных
1. Приложение определяет таблицы ЗМК и количество объектов в каждой таблице ЗМК.
При этом каждая таблица должна иметь следующую структуру:
```
№, Дата, Объект 1, ..., Объект N, Вес, Статус доставка, дата отгрузки.
```
2. При повторном импорте данные по объемам, если совпадают ЗМК, объект и номер РТС,
данные обновляются.
3. Импортируются данные только по тем РТС, у которых заполнены даты погрузки и отгрузки

## Запуск 
Для запуска web приложения необходимо запустить Docker контейнер
```
docker-compose up или docker-compose up --build
```
При этом будет автоматически создан новый пользователь.

root - логин
123 - пароль

## Использование
Для использования необходимо перейти по ссылке
http://localhost/admin/import_data/registry/

При нажатии на "Import xlsx" откроется форма для выбора файлов 
При нажатии на кновку "Upload xlsx" начнется импорт данных.

Импортированные файлы сохраняются в соответствующей таблице.


# Authors and acknowledgment
Alexander Sokolov

Дата: 2022-06-02

## License
For open source projects, say how it is licensed.
